民主派號召3.31上街抗爭

民主派號召3.31上街抗爭

民主派議員昨開記招呼籲市民參與下周日遊行。

【本報訊】民陣聯同民主派議員下周日（31日）發起遊行，反對港府修訂《逃犯條例》，民主派議員昨召開記者會呼籲市民參加，民主派會議召集人毛孟靜批評，即使港府剔除九類罪行，有關修訂仍會令香港「中門大開」，表明民主派會用盡一切可行方案、不排除任何手段，阻止政府今次修例。

相關新聞：李家超自爆為長期協議鋪路

毛孟靜：不排除任何手段

民主派議員昨舉行記者會，動員市民參加下周日遊行。毛孟靜指出，反對修例是因為當局要拆掉中港之間分隔司法制度的防火牆，令香港「中門大開」，又提醒市民不要以為港府剔除九類罪行、令商界憂慮減少後就大勢已去，她說「民主派雖然唔夠票，但會喺立法會盡力抗爭，訴諸民意！」她又表明不排除任何手段，用盡一切可行方法去抵抗港府修例。民主黨主席胡志偉稱，不少市民源於不認識今次修例而覺得與自己無關，但其實列於可移交逃犯的罪行包括重婚、墮胎、賭博等，將來內地如何引用無人得知，加上兩地法制差異大，港人隨時可能被引渡到內地受審。

專業議政梁繼昌亦呼籲市民上街，他提到一宗處理了五年的個案，指三名港商在內地牽涉經濟糾紛，被邀請到內地舉行董事會會議後一去不回，被拘留五年才能審訊，當中有人更被判無期徒刑。他指出這個案正凸顯，「內地公檢要起訴你任何罪行喺技術上都可行」，「搵個人指證你，有表面證據喺香港就可以成事」。

人民力量陳志全指，特首林鄭月娥聲言修例受同理心和憐憫心驅使，要為台灣兇殺案及堵塞漏洞修例，但被問到台灣不接受港府修例、港府會否卸責台灣時，保安局長李家超「兇記者」反問是否要當局對問題「視而不見」。陳批評李歪曲記者動機，亦反映當局將問題「炒埋一碟」，逼議會通過草案是「假慈悲」。

■記者呂浩然

上一則
上一則
梁美芬引孟晚舟案「美國都有不公審訊」

下一則
下一則
英報告：吸引外商須維持高度自治

李家超自爆為長期協議鋪路
梁美芬引孟晚舟案「美國都有不公審訊」
佩洛西：引渡例危及美國人向陳太稱爭取用更多方法關注香港

衝咗先講啦毛姨。